# Korean translation for DRF Auth Kit
# Copyright (C) 2025 DRF Auth Kit Contributors
# This file is distributed under the same license as the DRF Auth Kit package.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DRF Auth Kit\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-09 09:49+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-09 00:00+0000\n"
"Last-Translator: DRF Auth Kit Team\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: auth_kit/api_descriptions.py:29
msgid ""
"Returns user details along with JWT access and refresh tokens with "
"expiration times."
msgstr ""
"만료 시간이 있는 JWT 액세스 및 리프레시 토큰과 함께 사용자 세부 정보를 반환합"
"니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:33
msgid ""
"Returns user details along with a DRF authentication token for API access."
msgstr "API 액세스를 위한 DRF 인증 토큰과 함께 사용자 세부 정보를 반환합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:36
msgid "Returns user details along with custom authentication tokens."
msgstr "사용자 정의 인증 토큰과 함께 사용자 세부 정보를 반환합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:42
msgid "JWT access and refresh tokens"
msgstr "JWT 액세스 및 리프레시 토큰"

#: auth_kit/api_descriptions.py:44
msgid "DRF authentication token"
msgstr "DRF 인증 토큰"

#: auth_kit/api_descriptions.py:46
msgid "custom authentication tokens"
msgstr "사용자 정의 인증 토큰"

#: auth_kit/api_descriptions.py:53
msgid "Authentication cookies are set automatically for secure token storage."
msgstr "인증 쿠키는 안전한 토큰 저장을 위해 자동으로 설정됩니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:61
msgid "Blacklists JWT refresh tokens to prevent further use."
msgstr "JWT 리프레시 토큰을 블랙리스트에 추가하여 추가 사용을 방지합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:63
msgid "Deletes the DRF authentication token from the database."
msgstr "데이터베이스에서 DRF 인증 토큰을 삭제합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:65
msgid "Invalidates custom authentication tokens."
msgstr "사용자 정의 인증 토큰을 무효화합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:71
msgid "Clears authentication cookies from the browser."
msgstr "브라우저에서 인증 쿠키를 지웁니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:77
msgid "Authenticate with username/email and password to obtain access tokens."
msgstr "액세스 토큰을 얻기 위해 사용자명/이메일과 비밀번호로 인증하세요."

#: auth_kit/api_descriptions.py:89
msgid "Logout user and invalidate authentication tokens."
msgstr "사용자를 로그아웃하고 인증 토큰을 무효화합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:93
msgid ""
"Requires authentication to ensure only valid sessions can be logged out."
msgstr "유효한 세션만 로그아웃할 수 있도록 인증이 필요합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:104
msgid "Generate new JWT access tokens using refresh tokens."
msgstr "리프레시 토큰을 사용하여 새로운 JWT 액세스 토큰을 생성합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:108
msgid ""
"Refresh tokens can be provided in request data or extracted automatically "
"from HTTP cookies."
msgstr ""
"리프레시 토큰은 요청 데이터에 제공하거나 HTTP 쿠키에서 자동으로 추출할 수 있"
"습니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:110 auth_kit/api_descriptions.py:120
msgid "Returns new access tokens with updated expiration times."
msgstr "업데이트된 만료 시간과 함께 새로운 액세스 토큰을 반환합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:112
msgid "New tokens are automatically set in HTTP cookies for secure storage."
msgstr "새로운 토큰이 안전한 저장을 위해 HTTP 쿠키에 자동으로 설정됩니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:119
msgid "Refresh tokens must be provided in the request data."
msgstr "리프레시 토큰은 요청 데이터에 제공되어야 합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:127
msgid "Register a new user account."
msgstr "새 사용자 계정을 등록합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:134
msgid ""
"Users must verify their email address before the account is fully activated."
msgstr "계정이 완전히 활성화되기 전에 사용자는 이메일 주소를 확인해야 합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:143
msgid ""
"Send password reset instructions to the provided email address. If the email "
"is registered, a secure reset link will be sent. The link expires after a "
"limited time for security."
msgstr ""
"제공된 이메일 주소로 비밀번호 재설정 지침을 보냅니다. 이메일이 등록되어 있으"
"면 보안 재설정 링크가 전송됩니다. 보안을 위해 링크는 제한된 시간 후에 만료됩"
"니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:149
msgid ""
"Complete the password reset process using the token from the reset email. "
"Requires the UID and token from the email along with the new password. The "
"token is single-use and expires for security."
msgstr ""
"재설정 이메일의 토큰을 사용하여 비밀번호 재설정 과정을 완료합니다. 새 비밀번"
"호와 함께 이메일의 UID와 토큰이 필요합니다. 토큰은 일회용이며 보안을 위해 만"
"료됩니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:155
msgid "Change the current user's password. Requires authentication. "
msgstr "현재 사용자의 비밀번호를 변경합니다. 인증이 필요합니다. "

#: auth_kit/api_descriptions.py:159
msgid ""
"Confirm email address using the verification key sent via email. This "
"activates the user account and allows login access."
msgstr ""
"이메일로 전송된 인증 키를 사용하여 이메일 주소를 확인합니다. 이것은 사용자 계"
"정을 활성화하고 로그인 액세스를 허용합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:164
msgid ""
"Send a new email verification message to unverified email addresses. Only "
"works for email addresses that are registered but not yet verified."
msgstr ""
"확인되지 않은 이메일 주소로 새로운 이메일 확인 메시지를 보냅니다. 등록되었지"
"만 아직 확인되지 않은 이메일 주소에만 작동합니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:169
msgid ""
"Retrieve the authenticated user's profile information including username, "
"email, first name, and last name. Password fields are excluded."
msgstr ""
"사용자명, 이메일, 이름 및 성을 포함한 인증된 사용자의 프로필 정보를 검색합니"
"다. 비밀번호 필드는 제외됩니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:174
msgid ""
"Update the authenticated user's profile information. Allows modification of "
"username, first name, and last name. Email field is read-only for security."
msgstr ""
"인증된 사용자의 프로필 정보를 업데이트합니다. 사용자명, 이름 및 성의 수정을 "
"허용합니다. 보안상 이메일 필드는 읽기 전용입니다."

#: auth_kit/api_descriptions.py:180
msgid ""
"Partially update the authenticated user's profile information. Only provided "
"fields will be updated. Email field is read-only."
msgstr ""
"인증된 사용자의 프로필 정보를 부분적으로 업데이트합니다. 제공된 필드만 업데이"
"트됩니다. 이메일 필드는 읽기 전용입니다."

#: auth_kit/forms.py:78
msgid "The email address is not assigned to any user account."
msgstr "이메일 주소가 어떤 사용자 계정에도 할당되지 않았습니다."

#: auth_kit/mfa/exceptions.py:27
msgid "Requested MFA method does not exist."
msgstr "요청된 MFA 방법이 존재하지 않습니다."

#: auth_kit/mfa/handlers/email.py:29
msgid "Email message with MFA code has been sent."
msgstr "MFA 코드가 포함된 이메일 메시지가 전송되었습니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:28
#, python-format
msgid "MFA code expires in {} seconds."
msgstr "MFA 코드는 {}초 후에 만료됩니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:36
msgid ""
"First step of MFA-enabled authentication. Validates credentials and "
"initiates MFA flow."
msgstr ""
"MFA 활성화 인증의 첫 번째 단계입니다. 자격 증명을 검증하고 MFA 플로우를 시작"
"합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:41
#, python-format
msgid ""
"Returns ephemeral token for MFA verification or complete {} if "
"MFA is disabled."
msgstr ""
"MFA 확인을 위한 임시 토큰을 반환하거나 MFA가 비활성화된 경우 완전한 "
"{}를 반환합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:51
msgid ""
"Complete MFA authentication using verification code and ephemeral token."
msgstr "확인 코드와 임시 토큰을 사용하여 MFA 인증을 완료합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:56
msgid "Supports both TOTP codes and backup codes for verification."
msgstr "확인을 위해 TOTP 코드와 백업 코드를 모두 지원합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:68
msgid "Switch to a different MFA method during authentication flow."
msgstr "인증 플로우 중에 다른 MFA 방법으로 전환합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:70
msgid "Requires valid ephemeral token from first step authentication."
msgstr "첫 번째 단계 인증의 유효한 임시 토큰이 필요합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:72
#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:87
#, python-format
msgid "New ephemeral token expires in {} seconds."
msgstr "새로운 임시 토큰은 {}초 후에 만료됩니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:81
msgid "Resend MFA verification code using existing ephemeral token."
msgstr "기존 임시 토큰을 사용하여 MFA 확인 코드를 다시 보냅니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:84
msgid "Only applicable for methods that require code dispatch (e.g., email)."
msgstr "코드 발송이 필요한 방법(예: 이메일)에만 적용됩니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:96
msgid ""
"List all available MFA methods with their setup and activation status. Shows "
"which methods are configured, active, and set as primary."
msgstr ""
"설정 및 활성화 상태와 함께 사용 가능한 모든 MFA 방법을 나열합니다. 어떤 방법"
"이 구성되고 활성화되었으며 기본으로 설정되었는지 보여줍니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:101
msgid ""
"Initialize a new MFA method setup. Creates the method with backup codes and "
"returns setup instructions (e.g., QR code for authenticator apps). Method "
"must be confirmed before activation."
msgstr ""
"새로운 MFA 방법 설정을 초기화합니다. 백업 코드와 함께 방법을 생성하고 설정 지"
"침(예: 인증자 앱용 QR 코드)을 반환합니다. 활성화 전에 방법을 확인해야 합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:107
msgid ""
"Confirm and activate a newly created MFA method using verification code. "
"Automatically sets as primary method if no other primary method exists. "
"Required before the method can be used for authentication."
msgstr ""
"확인 코드를 사용하여 새로 생성된 MFA 방법을 확인하고 활성화합니다. 다른 기본 "
"방법이 없으면 자동으로 기본 방법으로 설정됩니다. 인증에 사용하기 전에 필수입"
"니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:113
msgid ""
"Deactivate an active MFA method. Requires verification code from the method "
"itself. Cannot deactivate primary methods - set another method as primary "
"first."
msgstr ""
"활성 MFA 방법을 비활성화합니다. 방법 자체의 확인 코드가 필요합니다. 기본 방법"
"은 비활성화할 수 없습니다 - 먼저 다른 방법을 기본으로 설정하세요."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:121
msgid ""
"Set an active MFA method as the primary authentication method. Primary "
"method is used by default during login flow."
msgstr ""
"활성 MFA 방법을 기본 인증 방법으로 설정합니다. 기본 방법은 로그인 플로우 중"
"에 기본적으로 사용됩니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:125
msgid "Only one method can be primary at a time."
msgstr "한 번에 하나의 방법만 기본이 될 수 있습니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:128
msgid "Requires verification code from current primary method."
msgstr "현재 기본 방법의 확인 코드가 필요합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:135
msgid ""
"Send verification code for methods that support code dispatch. Useful for "
"testing method configuration or manual code requests."
msgstr ""
"코드 발송을 지원하는 방법에 대해 확인 코드를 보냅니다. 방법 구성 테스트나 수"
"동 코드 요청에 유용합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:142
msgid "Permanently delete an MFA method."
msgstr "MFA 방법을 영구적으로 삭제합니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:143
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "이 작업은 실행 취소할 수 없습니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:148
msgid "Cannot delete active methods."
msgstr "활성 방법을 삭제할 수 없습니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:151
msgid "Cannot delete primary methods."
msgstr "기본 방법을 삭제할 수 없습니다."

#: auth_kit/mfa/mfa_api_descriptions.py:154
msgid "Requires verification code for active methods."
msgstr "활성 방법에 대해 확인 코드가 필요합니다."

#: auth_kit/mfa/models.py:149
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: auth_kit/mfa/models.py:151
msgid "User who owns this MFA method"
msgstr "이 MFA 방법을 소유한 사용자"

#: auth_kit/mfa/models.py:154
msgid "name"
msgstr "이름"

#: auth_kit/mfa/models.py:156
msgid "MFA method name (e.g., 'app', 'email')"
msgstr "MFA 방법 이름 (예: 'app', 'email')"

#: auth_kit/mfa/models.py:159
msgid "secret"
msgstr "시크릿"

#: auth_kit/mfa/models.py:161
msgid "TOTP secret key for generating verification codes"
msgstr "확인 코드 생성을 위한 TOTP 비밀 키"

#: auth_kit/mfa/models.py:164
msgid "is primary"
msgstr "기본"

#: auth_kit/mfa/models.py:166
msgid "Whether this is the user's primary MFA method"
msgstr "이것이 사용자의 기본 MFA 방법인지 여부"

#: auth_kit/mfa/models.py:169
msgid "is active"
msgstr "활성"

#: auth_kit/mfa/models.py:171
msgid "Whether this method is active and can be used"
msgstr "이 방법이 활성 상태이고 사용할 수 있는지 여부"

#: auth_kit/mfa/models.py:174
msgid "backup codes"
msgstr "백업 코드"

#: auth_kit/mfa/models.py:177
msgid "JSON field storing backup codes for account recovery"
msgstr "계정 복구를 위한 백업 코드를 저장하는 JSON 필드"

#: auth_kit/mfa/models.py:183
msgid "MFA Method"
msgstr "MFA 방법"

#: auth_kit/mfa/models.py:184
msgid "MFA Methods"
msgstr "MFA 방법"

#: auth_kit/mfa/serializers/login_factors.py:153
msgid "Invalid code"
msgstr "잘못된 코드"

#: auth_kit/mfa/serializers/login_factors.py:172
#: auth_kit/mfa/serializers/login_factors.py:226
#: auth_kit/mfa/serializers/login_factors.py:272
msgid "Invalid token"
msgstr "잘못된 토큰"

#: auth_kit/mfa/serializers/login_factors.py:230
msgid "Please select a new method"
msgstr "새로운 방법을 선택하세요"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:76
msgid "This method is already exists"
msgstr "이 방법은 이미 존재합니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:145 auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:200
#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:345
msgid "Invalid OTP code"
msgstr "잘못된 OTP 코드"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:155
msgid "Activated MFA method"
msgstr "MFA 방법이 활성화되었습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:194
msgid "You can only deactivate non-primary MFA method."
msgstr "비기본 MFA 방법만 비활성화할 수 있습니다."

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:206
msgid "Deactivated MFA method"
msgstr "MFA 방법이 비활성화되었습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:262
msgid "Invalid primary method code"
msgstr "잘못된 기본 방법 코드"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:275
msgid "Updated primary MFA method"
msgstr "기본 MFA 방법이 업데이트되었습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:330
msgid "Cannot delete active MFA method"
msgstr "활성 MFA 방법을 삭제할 수 없습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:336
msgid "Cannot delete primary MFA method"
msgstr "기본 MFA 방법을 삭제할 수 없습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:350
msgid "Method does not exist"
msgstr "메소드가 존재하지 않습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:352
msgid "Deleted MFA method"
msgstr "MFA 방법이 삭제되었습니다"

#: auth_kit/mfa/serializers/mfa.py:392
msgid "MFA code sent"
msgstr "MFA 코드가 전송되었습니다"

#: auth_kit/serializers/jwt.py:33
msgid "Will override cookie."
msgstr "쿠키를 덮어쓸 것입니다."

#: auth_kit/serializers/jwt.py:70
msgid "No valid refresh token found."
msgstr "유효한 리프레시 토큰을 찾을 수 없습니다."

#: auth_kit/serializers/login_factors.py:124
msgid "E-mail is not verified."
msgstr "이메일이 확인되지 않았습니다."

#: auth_kit/serializers/login_factors.py:146
msgid "Unable to log in with provided credentials."
msgstr "제공된 자격 증명으로 로그인할 수 없습니다."

#: auth_kit/serializers/password.py:137 auth_kit/serializers/password.py:140
msgid "Invalid value"
msgstr "잘못된 값"

#: auth_kit/serializers/password.py:222
msgid "Your old password was entered incorrectly. Please enter it again."
msgstr "이전 비밀번호가 잘못 입력되었습니다. 다시 입력해 주세요."

#: auth_kit/serializers/registration.py:98
msgid "A user is already registered with this e-mail address."
msgstr "이 이메일 주소로 이미 등록된 사용자가 있습니다."

#: auth_kit/serializers/registration.py:129
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "두 비밀번호 필드가 일치하지 않습니다."

#: auth_kit/social/serializers/connect.py:55
msgid "Social account email must match your current account email."
msgstr "소셜 계정 이메일은 현재 계정 이메일과 일치해야 합니다."

#: auth_kit/social/serializers/connect.py:98
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#: auth_kit/social/serializers/login.py:82
msgid "Failed to complete OAuth flow"
msgstr "OAuth 플로우 완료에 실패했습니다"

#: auth_kit/social/serializers/login.py:117
msgid "User is already registered with this e-mail address."
msgstr "사용자가 이미 이 이메일 주소로 등록되어 있습니다."

#: auth_kit/social/serializers/login.py:296
msgid "Failed to exchange code for access token"
msgstr "코드를 액세스 토큰으로 교환하는 데 실패했습니다"

#: auth_kit/social/social_api_descriptions.py:31
#, python-format
msgid ""
"Authenticate with {} using OAuth2/OpenID Connect authorization "
"code to obtain access tokens."
msgstr ""
"액세스 토큰을 얻기 위해 OAuth2/OpenID Connect 인증 코드를 사용하여 "
"{}로 인증하세요."

#: auth_kit/social/social_api_descriptions.py:53
#, python-format
msgid ""
"Connect a {} account to the current user's account. This allows "
"the user to login using their existing {} account in the future."
msgstr ""
"{} 계정을 현재 사용자의 계정에 연결합니다. 이를 통해 사용자는 향후 "
"기존 {} 계정을 사용하여 로그인할 수 있습니다."

#: auth_kit/social/social_api_descriptions.py:58
#, python-format
msgid ""
"Requires authentication and a valid OAuth2/OpenID Connect authorization code "
"from {}."
msgstr ""
"인증과 {}로부터 유효한 OAuth2/OpenID Connect 인증 코드가 필요합니"
"다."

#: auth_kit/social/social_api_descriptions.py:62
#, python-format
msgid ""
"On success, the {} account is linked and can be used for future "
"logins."
msgstr ""
"성공하면 {} 계정이 연결되어 향후 로그인에 사용할 수 있습니다."

#: auth_kit/social/social_api_descriptions.py:85
msgid ""
"List all social accounts connected to the current user. Shows account "
"details including provider, UID, and connection dates."
msgstr ""
"현재 사용자에게 연결된 모든 소셜 계정을 나열합니다. 제공업체, UID 및 연결 날"
"짜를 포함한 계정 세부 정보를 표시합니다."

#: auth_kit/social/social_api_descriptions.py:90
msgid ""
"Disconnect a social account from the current user. Removes the social "
"account connection and prevents future logins via that provider. Requires "
"authentication and the account must belong to the current user."
msgstr ""
"현재 사용자에서 소셜 계정을 연결 해제합니다. 소셜 계정 연결을 제거하고 해당 "
"제공업체를 통한 향후 로그인을 방지합니다. 인증이 필요하며 계정은 현재 사용자"
"에게 속해야 합니다."

#: auth_kit/social/views/login.py:58
msgid "adapter_class is not defined"
msgstr "adapter_class가 정의되지 않았습니다"

#: auth_kit/views/logout.py:111
msgid "Refresh token was not included in cookie data."
msgstr "리프레시 토큰이 쿠키 데이터에 포함되지 않았습니다."

#: auth_kit/views/logout.py:121
msgid "Refresh token was not included in request data."
msgstr "리프레시 토큰이 요청 데이터에 포함되지 않았습니다."

#: auth_kit/views/logout.py:132
msgid "An error has occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: auth_kit/views/logout.py:149
msgid "Successfully logged out."
msgstr "성공적으로 로그아웃되었습니다."

#: auth_kit/views/password.py:64
msgid "Password reset e-mail has been sent."
msgstr "비밀번호 재설정 이메일이 전송되었습니다."

#: auth_kit/views/password.py:111
msgid "Password has been reset with the new password."
msgstr "비밀번호가 새 비밀번호로 재설정되었습니다."

#: auth_kit/views/password.py:156
msgid "New password has been saved."
msgstr "새 비밀번호가 저장되었습니다."

#: auth_kit/views/registration.py:143
msgid "Verification e-mail sent."
msgstr "확인 이메일이 전송되었습니다."

#: auth_kit/views/registration.py:144
msgid "Successfully registered."
msgstr "성공적으로 등록되었습니다."

#: auth_kit/views/registration.py:224 auth_kit/views/registration.py:269
msgid "ok"
msgstr "확인"

#: sandbox_extras/custom_username/accounts/admin.py:11
#: sandbox_extras/email_user/accounts/admin.py:11
msgid "Personal info"
msgstr "개인 정보"

#: sandbox_extras/custom_username/accounts/admin.py:13
#: sandbox_extras/email_user/accounts/admin.py:13
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: sandbox_extras/custom_username/accounts/admin.py:24
#: sandbox_extras/email_user/accounts/admin.py:24
msgid "Important dates"
msgstr "중요한 날짜"
